[未知真假] 中國向敘利亞出兵參戰 打擊東突勢力

有中東媒體引述俄羅斯軍方消息透露，中國準備向敘利亞派出兩支特種部隊，打擊位於敘利亞大馬士革近郊的東突極端份子；但中國外交部發言人以「沒有聽說過」作為回應。（黃小山 / 程文 報道）

率先披露中國準備出兵到敘利亞的中東日報，在週三（29日）報道，有關的消息來源是駐敘利亞賀梅敏的俄羅斯軍事基地的社交網帳戶，並指中國軍隊擬派出的兩支部隊分別來是「東北虎（俄羅斯稱西伯利亞虎）」和「夜老虎」特種作戰部隊，他們的任務，是打擊在敘利亞的東突極端勢力武裝人員。

據悉，「東北虎」特種部隊駐紮在遼寧葫蘆島、隸屬於北部戰區海軍的三棲特戰部隊；而「夜老虎」則是駐紮於中國穆斯林聚居區寧夏、隸屬於西部戰區第76集團軍的特種部隊。而這單位的天狼突擊隊，是被指專門作為針對西北地區的反恐工作。

而就在有關消息曝光的5天前，敘利亞總統顧問訪華，中國外交部長王毅就敘利亞問題表態，並感謝敘利亞在打擊東突行動的努力。

據接近軍方的人士劉先生透露，他們看到相關報道，但未能核實訊息的準確性。近年來，官方對軍隊的控制明顯加強，訊息透明度很低。

劉先生說︰都不知道，我都沒有聽到甚麼風聲。有外界在問。中國肯定是有這方面的跡象嘛，派兵，改變了以往的性質啊。官方政府是沒承認嘛，它肯定說不知道嘛。今年，這一屆政府，你想弄風聲不容易。嚴防死守，不像以前，知道吧？以前可以。

而新疆一位前軍人也表示，他們不知情，也沒有人敢說這樣的敏感事情。但新疆現在高壓維穩是事實，甚至連退休人員都必須要參加巡邏。他認為，新疆維族中極端份子不是沒有，但是少數。

他說︰哎呀，部隊的事情，確實不容易了解，我們認識的那些人，他們也不會說的。但是有一點呢，在克拉瑪依，現在就是維穩就是非常嚴重，都是沒有國慶長假的，退休人員都不讓休息，去巡邏。我們新疆發生很多事情都是在南疆。對我們來講它是恐怖了，在他們眼裡叫聖戰。但是這種人啦畢竟都是少數，而且都是文化不一定很高的那種。這種人不是說沒有，但不是普遍現象。

但因中國軍隊不公開對外聯絡電話，本台記者沒能聯繫中國軍方置評。

近年來，隨著新疆維族的反抗加劇，官方對新疆的穆斯林民眾採取高壓維穩政策，並多次派出軍隊到中亞多國進行反恐演習。

2015年，大陸官媒首次公開證實中國曾多次派出特種部隊，分別前去阿富汗、伊拉克、敘利亞等地保衛外交官。2016年8月，中央軍委國際合作辦主任、海軍少將關友飛曾率領中國軍事代表團訪問戰況激烈的敘利亞，承諾提供人道援助，並在中國為敘方培訓有關人員。

經crosscheck多個post，最新確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、Coffee@、Gladiclus、newlife、JR、RedBaron = Epiphany、dewi、bbchu、D_Wade、Spurs_Leonard、十卜Ching、侵B、民國復興、群龍共舞、霍金轉身、優美開始、黑腸盧卡庫 = 國語好手、返六日唔撚易、追捕兩米黑鬼、吾系甘開心牙、社會主義者佛利民、小翁翁、毛澤東、晚媚

啲少爺兵打唔打得都成問題

玩住battlefield 2先

打飛機就得

遼寧省咁凍嘅地方
調去中東啲沙漠

支那真係出兵 佢仲唔出晒報攞彩咩

LM睇逃兵

馬撻支 哲巴爾‏ @matazhi22007803 12月1日

俄羅斯公佈中國賊軍特種兵降落在敘利亞塔爾圖斯港的照片。為在29日被中國賊軍無人機轟炸中喪生的維吾爾兒童復仇，東突厥伊斯蘭軍於今天出擊大馬士革，根據情報在大馬士革西部伏擊一架疑似載有中國賊軍的直升機，予以擊落。正等待確認是否有中國賊軍被擊斃的情報。照片和視頻

馬撻支 哲巴爾‏ @matazhi22007803

這是今日第二架疑似載有中國賊軍的直升機被擊落的視頻

馬撻支 哲巴爾‏ @matazhi22007803

已經確認被擊落的直升機機組人員和易卜拉欣準將，拉塔基亞的穆罕默德. Saqr 上校,霍姆斯的莫德.易卜拉欣上校和塔爾圖斯的Subhan 少校全部死亡。根據情報，阿薩德與真主党、伊朗盟軍同剛抵達的中國賊軍在大馬士革進行軍事會議，會議後可能乘坐直升機赴它處，東突厥軍得到情報後與盟軍聯合進行了伏擊。

死左都無仇報

如果中共真係出兵敘利亞, 中國電視台/TVB 一定會鋪天蓋地宣傳
驚死人唔知咁

就好似之前 中共出海軍去索馬里 保護商船
當時中國電視台和TVB 日夜宣傳, 又話中國海軍強大了, 可以出兵海外.......又話解放軍是中國人背後的強大支柱咁, 射到成地都係精

今次中國電視台無哂聲氣, 睇怕都係假

可能驚打輸太柒呢

如果真係知自己會輸, 就唔會出兵啦

就好似 兩年前 緬甸戰機轟炸 雲南邊境, 炸死五個中國人/ 今年印度兵入侵中國邊境

中共都係無出兵, 因為知自己咩事

低調出兵死左無人報，支那繼續做最大贏家

中共=大肥佬着鬆身衫扮大隻